［移民準備］有冇德文JJ?

岩岩初學德文
感覺上好多生字同音同英文差唔多
仲未去到sentence結構
生字分性別都仲可接受
最煩係堆article
哇屌又分gender
仲要nominativ, akkusativ 之類又唔同左
撈埋埋代名詞仲複雜d
D生字又變化多端
有冇有經驗既講下點攪好

利申：準備下年去柏林/漢堡讀書

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

讀咩？
直接移民？

我明吖...

其實，語言文字嘅配搭方面，詞與詞共同出現嘅co-incidence，係一個頻率、概率現象。譬如， 下面呢三個詞按呢種順序出現，係德文中都係經常發生嘅。
ich habe einen ...
ich habe ein ...
ich habe eine ...
類似咁樣嘅高頻短語組合，使用習慣咗，就唔再會需要語法。
好類似嘅，der Tisch, den Tisch 都係常見組合。
das Tisch 語法上錯誤，係使用中都係低頻率組合（僅當有人出錯先出現）。

我想講嘅係，語法現象到語言使用中就變成詞語短語組合嘅高頻聯合出現嘅頻率現象。用多d呢種語言，之後就唔需要記得語法

應該會讀番N展之類
讀完再搵工過幾年拎居留

呢個我明明地
因為學左多過十年英文都講到一pat屎咁，
所以我之前有研究過點高效率咁學語言。
而家學德文d字既發言同埋成句句子既流暢度，
多過了解grammar本身。

咁你用左幾耐到先叫熟悉到德文？

我好快都會面對

佢地易唔易請外國人？

如果講識德文+專業既科（工程,IT,之類）
就好易搵到
尤其而家德國多左好多新創公司
如果鐘意藝術既
柏林都應該好多機會

去Goethe Institut 上德文班，由A1初小級開始，每年升一級，A1.A2.B1.B2 到入大學水平的C1 level 需時四五年，進度多快就睇你有幾努力。如果working holiday喺當地語言學校學，進度可快一倍。

我自己曾分別在香港及雪梨的Goethe Institut 學，現level B1。

Danke

唔係專科係咪可以收皮
但點解去徳國既？
學徳文好難

有冇人住過wg？

歌德學院果d太貴
我反而報左space
大概10個月到
聽人講可以到B1 level

個人黎講既話
我本身都幾鐘意德國
不過最主要係果邊讀書學費真係好平
之前都諗過去美國定德國好
不過美國要考埋GRE果堆煩到死
又多野做所以都係唔去算

至於搵工果到
除左專業之外
我聽講好多德國人，什至北歐東歐國家
其實好想做中國人生意
但佢地要搵個識西方文化同時又有東方文化既人係好難
同埋班大陸人出左國都只係用佢地大陸支那套既思考模式
西方人完全融入同理解唔到
但香港人就岩岩fit到呢個角色
所以物流 trading 金融果d應該都發揮到
但呢個我都係聽番黎
詳細都係要自己搵搵
呢方面我都唔太熟知

如果你英文都學唔好咁唔好去hku space，知度互動性低

呢個我認同，英文相對黎講已經好易
不過小弟以往英文太廢又冇人幫到
就自己研究到套方法出黎，而家都叫過得去
我諗應該套入到學德文掛

想問下由零學起既話
學兩年夠唔夠日常溝通同番工?
因為我都諗緊用咩方法過黎

讀書移民我都有諗過
但係覺得自己好廢
好驚去到無人請
所以好糾結

有無識人係個邊
之前有諗過
不過好怕識唔到人

每日full time讀 5-6個鐘
一年大概去到德文C1 level（德文老師講）
基本上你spend 2-3個鐘 讀兩年實夠用
至於冇包話一定有人請
機會自己爭取既
你比得心機既 show到自己能力
咁既人點會冇人要？

我都無識人呀
去到先算
只要你唔太過毒
我諗正正常常都okay

個人正常
但d英文唔正常

真係要超級自律先可以咁快讀到C1

利申讀左3年跟隨歌德步伐準備上B2

題外話 有冇人學法文想報班但係唔知報咩好

德國係好，但香港德國領事好撚西

你仆街啦你

1年c1 hier
利申：當地學

係香港姐，去到德國嗰邊好好人

但都要黎小姐happy先批到證 過到去

讀媒體有機？

你本身唔係白人應該代表你其實好難融入德國社會

唔知點解係要串串貢，想去德國既就要預左比條友撚

我由2013開始學，斷斷續續咁讀。今年去德國工作，去當地歌德上A2.2，文法過B1，單詞同聽講都係A2.1水平左右

呢邊搵工唔難，公司好鍾意香港人，因為搞簽證易，出入大陸都易。另外香港人思考介乎德國人同大陸人之間，所以好多時都負責一啲中德之間嘅溝通職位

無試過俾佢撚，出證仲好撚快

一年內好難考到可以過去留學嘅level喎...兩三個月先升一個level，你過到去Language school唔過就要番香港㗎喇喎

應該睇運

邊間u？ 幾時apply？

德國入境官態度都好撚西
但德國人普遍好nice

去到renew visa都好nice, 不過我呢個城市啲人對有錢嘅亞洲人態度好唔一樣。去Supermarkt帶隻靚表同唔帶啲態度好唔一樣，佢地會對無咁打扮嘅亞洲人黑臉

既然識德文有冇諗過去Schweiz ?治安好過德國。

我上德文堂時老師講過，瑞士德文同德國德文係唔同架
就算德國境內，南德同北德既德文都會有差別
我當時上德文堂個老師係Bonn人，我覺得我學既係北德既德文同口音

我報左法國文化協會
報埋歌德
德文法文一齊讀

我當時係法蘭克褔入境
或者可能係因為用冇cup過印既空白passport入境，所以問得特別嚴
要睇我機票同住宿訂單，又問我帶左幾多錢先比我入境
期間我翻backpack找訂單比佢睇時，佢個樣好唔耐煩咁，講野又惡
我已經係用加拿大護照入境，我fd用特區入境問得仲嚴
不過入左德國境之後，遇到既德國人都好好
響德國廿幾日都冇咩感覺被歧視，d本地鬼佬會好主動幫遊客

我好多年前München入境，問左一句就放行，我仲要上機check-in同入境唔同passport

因為我比較鍾意德文 我個老師介紹我報法文區既學校 所以我就要學法文 但係法文真係好難